[QFT數] 有冇人識計Wick rotation嗰啲數

學緊renormalization相關嘅野，數學上有啲阻滯。有冇人識prove B.34?

出自Schwartz本QFT appendix，k_E係由0->inf，啲Γ係gamma function。

明明係indefinite integral，個constant去左邊？

應該係identity嚟

唔係indefinite 嚟，個range係-inf to +inf同埋”all configuration”

自膠
睇唔到樓主嗰句
btw -無限 to 無限既integral多數用contour integral既方計？

方法

lm

人地咪話straightforward

個range應該係0 -> inf

check過 gamma function相關都唔多覺有

咪咁啦

同埋有個問題
點解d高階數學會寫個dx先
而中學就寫完in嗰舊野先寫dx

睇下B.33條式

What is the range of a and b?

物理佬先係寫dx先
數學佬跟返中學咁

問米搵feynman點prove feynman parameter

我諗multi-variable寫咗d先會方便啲知要in咩唔使in

唔識點執到佢match右邊嗰個樣

arbitrary
不過應該係 a, b> 0

試下Arfken本mathematical method既example 11.8.6個方法得唔得

我諗呢條可能要用branch cut, 因為有z^a, z^b而a, b唔一定正整數

你試吓change of variable做 x = 1/ (k_E / Delta + 1) 然後睇吓砌唔砌到做B.33 beta function 條積分個樣

基本上就係砌返個 beta function
1. Observe integral is symmetric -> change integration domain to [0, ∞)
2. Change of variable: k -> (k²/Δ) / (1 + k²/Δ)
之後你就會見到個beta function彈出嚟

Sor 原來上面已經有人講咗

計到了

#23嗰位巴打講嘅方法可以做到，sub

x=(k^2/Δ)/(1+k^2/Δ)

然後狂做就執到β function嗰個樣。

#22嗰位巴打嘅substitution就咁睇個integration boundary會flip左，應該都得但係我未試過。

唔該晒咁多位